\chapter{Use Cases}

Para os use cases foram considerados 8 actores:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Assembleia de Voto} - Funcionário da mesa de voto
	\item \textbf{Eleitor} - Cidadão com capacidade de votar. Sinónimo: votante.
	\item \textbf{Mandatário Lista Plurinominal} - Responsável por uma lista plurinominal
	\item \textbf{Mandatário Lista Uninominal} - Responsável por uma lista uninominal
	\item \textbf{Representante Partido Coligação} - Pessoa pertencente a um partido/coligação capaz de aceder à informação de todas as listas apresentadas por mandatários do partido/coligação
	\item \textbf{Juiz Supremo Tribunal de Justiça} - Juiz que aprova listas uninominais.
	\item \textbf{Juiz Tribunal Constitucional} - Juiz que aprova listas plurinominais.
	\item \textbf{Comissao Nacional Eleicoes} - Órgão responsável por gerir o ato eleitoral e gerar os resultados.
	\item \textbf{Admin} - Pessoa responsável pela criação de utilizadores. Entende-se por um utilizador todos os actores apresentados em cima, excluindo o eleitor.
\end{itemize}

O diagrama de Use Cases pode ser visto na figura \ref{cap2:fig:Diagrama_Use_Cases}.

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{../Modelos/Imagens/UseCases/Diagrama_Use_Cases.png}
	\caption{Diagrama de Use Cases}
	\label{cap2:fig:Diagrama_Use_Cases}
\end{figure}

\newpage
\section{Especificação Use Cases}

\subsection{Use Cases comuns a todos os actores}

Os Use Cases apresentados nesta secção são comuns a todos os atores, com excepção do eleitor.

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Login.png}
	\caption{Login}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Logout.png}
	\caption{Logout}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Admin}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Admin/CriarUtilizador.png}
	\caption{Criar Utilizador}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Admin/EditarUtilizador.png}
	\caption{Editar Utilizador}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Admin/EliminarUtilizador.png}
	\caption{Eliminar Utilizador}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Admin/VerDetalhesUtilizador.png}
	\caption{Ver Detalhes Utilizador}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Admin/VerUtilizadores.png}
	\caption{Ver Lista de Utilizadores}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Assembleia de Voto}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Assembleia/AbrirUrnas.png}
	\caption{Abrir Urnas de Voto}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Assembleia/EncerrarUrnas.png}
	\caption{Encerrar Urnas de Voto}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Assembleia/ValidarEleitor.png}
	\caption{Validar Eleitor}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Comissão Nacional Eleições}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/CNE/AbrirActo.png}
	\caption{Abrir Ato Eleitoral}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/CNE/FecharActo.png}
	\caption{Fechar Ato Eleitoral}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/CNE/GeraResultadosI.png}
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/CNE/GeraResultadosII.png}
	\caption{Gera Resultados Ato Eleitoral}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Eleitor}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Eleitor/Votar.png}
	\caption{Votar}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Juiz do Tribunal Constitucional}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizConstitucional/ConsultarDetalhes.png}
	\caption{Consultar Detalhes Lista Plurinominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizConstitucional/ConsultarPorAprovar.png}
	\caption{Consultar Listas Plurinominais por Aprovar}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizConstitucional/ConsultarAprovadas.png}
	\caption{Consultar Listas Plurinominais Aprovadas}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizConstitucional/ConsultarRejeitadas.png}
	\caption{Consultar Listas Plurinominais Rejeitadas}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizConstitucional/RejeitarLista.png}
	\caption{Rejeitar Lista Plurinominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizConstitucional/ValidarLista.png}
	\caption{Validar Lista Plurinominal}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Juiz Supremo Tribunal de Justiça}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizSupremo/ConsultarDetalhes.png}
	\caption{Consultar Detalhes Lista Uninominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizSupremo/ConsultarPorAprovar.png}
	\caption{Consultar Listas Uninominais por Aprovar}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizSupremo/ConsultarAprovadas.png}
	\caption{Consultar Listas Uninominais Aprovadas}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizSupremo/ConsultarRejeitadas.png}
	\caption{Consultar Listas Uninominais Rejeitadas}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizSupremo/RejeitarLista.png}
	\caption{Rejeitar Lista Uninominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/JuizSupremo/ValidarLista.png}
	\caption{Validar Lista Uninominal}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Mandatário de Lista Plurinominal}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioPluri/AdicionarCandidato.png}
	\caption{Adicionar Candidato a Lista Plurinominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioPluri/ConsultarLista.png}
	\caption{Consultar Lista Plurinominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioPluri/RecorrerRejeitcao.png}
	\caption{Recorrer de Rejeição a Lista Plurinominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioPluri/RemoverCandidato.png}
	\caption{Remover Candidato de Lista Plurinominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioPluri/RemoverLista.png}
	\caption{Remover Lista Plurinominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioPluri/SubmeterLista.png}
	\caption{Submeter Lista Plurinominal}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Mandatário de Lista Uninominal}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioUni/AdicionarCandidato.png}
	\caption{Adicionar Candidato a Lista Uninominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioUni/ConsultarLista.png}
	\caption{Consultar Lista Uninominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioUni/RecorrerRejeicao.png}
	\caption{Recorrer de Rejeição a Lista Uninominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioUni/RemoverLista.png}
	\caption{Remover Lista Uninominal}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/MandatarioUni/SubmeterLista.png}
	\caption{Submeter Lista Uninominal}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Use Cases de Representante Partido/Coligação}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Representante/ConsultarListas.png}
	\caption{Consultar Listas Partido}
\end{figure}

\begin{figure}[<+htpb+>]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{../Modelos/Imagens/UseCases/Representante/VerDetalhes.png}
	\caption{Ver Detalhes de Listas Partido}
\end{figure}

